有冇人冇諗過走。。。

身邊有親戚話一齊走
但我孤身寡仔走去外國做乜
又唔會有下一代
係香港得閒叫下雞
最多政治野唔出聲
變新疆前至走

冇錢點走，個個都幾十萬喺袋咩

你係香港本身就係地底泥
去到外國都係地底泥
有分別咩

樓主依家做盛行啊？

係呢度唔可以討論唔走嫁

你一話唔走
會有一大堆類似5毛既人問你係邊間PR公司

冇心走真係留係到 唔係盞回流又屌外國乜乜乜
亦留多個機會俾想走嘅人

理想：留低嘅手足都係堅持到嘅英雄好漢走嘅逃兵咪再理香港啦

現實：留低唔再講政治聽日準時返工

可以唔走
但30年後你預全部變哂支那人咁
成為世界毒瘤

點知幾時封關？
就算有日期，你估果時機票幾貴？

之前澳洲WH已經體驗過異鄉生活,摘水果,農場種野

唔係好想再過D好CHUR既生活

想做OFFICE工,

唔係唔想移民，而係冇錢冇技術點移民?
又冇bno又冇乜學歷
移條撚毛?

人各有志
每個選擇都有需要放棄既野, 都會有機會成本
自己衡量過可以承受風險就得

咩選擇都好, 祝你快樂

原來以前人地走難要諗咁多 睇黎大家對香港將來都幾樂觀

當年越南難民都冇啦，睇你有冇決心
五眼應該會收冇bno啦

連秘密警察同文字獄都出埋, 你仲未覺得依家係變新疆嘅前夕？

作算無上年逃犯條例單野,
大家都覺得過左"50年不變"都無事
2047後唔關自己事

過多幾年加埋老強應該有幾十萬

有人無辦法忍受言論同思想自由既剝奪
有人無辦法忍受生活品質上既退步

都係自己衡量風險, 無一個決定係完美

做緊垃圾 30k 黎緊兩年會添多少少 之後就冇

無

做開office 移到過去真係乞食

其實農場係咪真係咁搵到食

女朋友同佢屋企人都未決定
我自己係hd專科fresh grad仲做緊野學緊野
去到人地國家唔通真係做難民等人地養咩

因為依家市面仲係歌舞昇平,如果你唔理政治,會覺得出面仲係同平時一樣.如果真係好似以前共產黨或者日本仔咁打到嚟,啲人梗係走啦.

我唔介意去做摘水果裝修地盤 但我冇動力

屋企人話驚我不適應

好在我係做飲食嘅啫,但其實我都幾想體驗下寫字樓嘅工作.

無學歷又話過去唔知做乜
有學歷又話驚搵唔到香港既人工
去定留都總有藉口
自己選擇啦

以前都有做fine dining
之後都係Hea吓搵份文職算

之前好多人working holiday 都係去農場摘下生果農產品
好多都搵到錢返黎
澳洲之前好似放風要去指定省份
入籍前無得長期留大城市

依家未有confirm實，
依家都係準備定先啦

幾歲？
屋企人話你就係？
咁你真係唔啱出去生活

真係變新彊前夕你就走唔到啦

去到外國你地底泥都可以屌下政府
香港你地底泥屌政府隨時坐監

你唔走係因為香港人工未變姐 如果同深圳睇齊 你要認真儲半年錢先去到旅行 你轉個撚頭就走左啦。 利申有鄰個fd做老師真係要儲好耐錢先去到旅行

咱們是中國人

鄰國fd

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

唔使鬧政府啦,遲下你話中國啲生果冇外國啲咁好食都已經可以拉你坐監.

儲到錢就走，應該十年後

連登仔當左自己世界中心點，自己走就幻想全港幾百萬人走，去到英國落機有鬼佬列隊搖旗welcome to UK

一個人其實無乜所謂，睇自己想唔想跳出安舒區

變新疆前至走
屌你，到時遊水去台灣啦

你去同人爭做下欄工，收工就俾鬼佬的入後巷打啦

廿歲啦……都唔知點算好..

如果我今晚就要走，
而又冇乜錢的話，
去到當地會喺唐人街兜個圈先，
探下路，搵地方落腳，
甚至做下黑工。
再見步行步。

去到當地，就算係香港人腦細，
都要有禮貌，客氣D，
冇人老馮要幫你，
肯幫你既都係恩人。

真係走左，就要努力融入當地文化，
調適自己思想，
開頭一定辛苦，
但好好保住自己條命就係最好既抗爭。

好快香港人就會四散，
大家喺海外遇見時盡量互助，
總有一日可以返嚟煲底再見。

唔變新_ 之前都留

冇錢真係留係香港算
英國出名生活貴又歧視嚴重

無諗住走，雖然有葡國護照同BNO，但兩老都係黃，要佢哋走會好唔方便，又唔想自己走

但有自由喎

其實大部分香港人生活係冇影響
唔好搞事咪得囉

你說得對
所以我決定留港擁抱大灣區機遇

自由可以當飯食咩

你咁撚廢都係唔好去外國喇

放唔低兩老...

既然係香港都地底泥
點解唔去外國搏下
依家人地提供offer

好過入集中營

英國都有綜援拎

你以為班藍絲老屎忽走左之後你會上位? No. 大陸人會空降落來做management. 你都係食屎.

有分別
外國可以住大屋
而且工時短過香港
真心唔明香港有咩好

成年人，自主下好冇
條命係自己，唔係你屋企人

去完外國好難返香港適應
生活節奏完全唔同
香港如果唔做老闆
其實只係幫人賺錢同幫人供樓

多多藉口

希望你十年後仲上到連登
兩年都慢啦 真係當個policy永久架？

啲人完全混淆咗移民同難民
記得之前睇新聞訪問黃台仰李東昇
佢地一開始住難民營添呀 幾十人逼埋一齊 坐監咁

唔排除

變左新疆仲有得走？係香港都係一個人咁點解唔走

有仔女走都好正路

幾十萬點夠錢

參軍

變新疆前就走唔到，而且日後全面赤化，你要想像下，要你依家搬上中國住又得唔得？

走唔走好睇個人，但我覺得走同唔走，都要做好準備，無論係金錢上，定心理上都要

樓主知幾時係變新疆前？

你唔搞政治，政治黎搞你

咁唔該你抗爭到底

搵快錢
所以自問搵唔到就梗係走

咁認真理條友

集中營內：

香港人A: 當日做乜唔走？
樓主： 怕去外國無雞叫
香港人A: .............

唔介意，但冇動力+

嫌棄就嫌棄啦
坦承不諱好難咩

on9仔 變左新疆仲走唔走倒?
國安都係一日通過 仲覺得自己同新疆有好遠距離

今次真係智商測試物競天擇

同意

變其實可以幾日/一星期內就變
諗起二戰前夕東歐猶太人嘅遭遇
係新疆已經活生生重覆緊
跟住係咪會到香港

其實
二戰前猶太人都係咁諗
新疆果度成百萬人都曾經好似你咁諗

結果？

技術移民/master 夠

其實走就一定會走，係睇下幾時可以走到

諗住留低去集中營返工。

係，好多未明現實情況，留香港得2個情況，藍絲不問政治安心賺錢，黃絲每日被打壓迫害呢個制度已經被中共推到極端，要光復要靠外力或者內部極強力反抗，isis咁

得罪講句, 有幾多句走得成。連登仔都係得個吹字。

要走既人, 一早辭職, 搵定資料, 果邊有接頭人, 安排好住宿。

幾多個

Agger
呢啲留喺國土鍊成陣就啱，千祈唔好走

經濟上，你唔去你係on居

你要知道地球村既人
用你方法入英國
係要比2000萬港紙

依家人地fee waive 都唔要
就因我貪果 $1000 本土雞

叫外國雞啦，冇撚用

睇埋11月美國大選 Touch wood Biden 選到的話就冇眼睇，台灣都唔使lum Trump連任到就仲有D希望

ok 咁我地走先 bye~

如果冇條件可以走，我同班fd應該即刻起行

BTW就算如大家希望成真左, 香港咪一樣要重建一樣要捱

成真＝支爆，經濟係一段時間內會好低迷，但成功轉移就可以谷底翻生，當年漁港都做到大城市，今時今日我諗唔到有咩無可能

由漁港到大城市都要時間架
如果有一班人本身都慣左comfort zone
到真係要rebuild香港既時候仲會唔會同香港捱

其實走/集中營/rebuild都係要捱，但睇你個人想要捱邊樣

Touchwood 去到集中營既時候難保香港經濟唔會下行喎

到變成新疆果陣，你想走都冇得走

全部都要捱啦，關鍵在於係香港你捱完都未必同藍絲咁有錢。
不過你諗香港rebuild太天真，支那食草都唔會放過香港人新彊mode已搬到香港，未來只會更惡劣

理性討論，其實以香港搵到嘅錢要住大屋要幾錢到？

蓄錢買樓定移民傻啲

真係變新疆時你都走唔甩啦

我絕對認同支那死都唔會放過香港
就算支爆都攬炒香港，even經濟定人命都好
所以我認為係要保留有用之軀既

當然我咁同fd講完都係比人屌食人血饅頭，等睇走左一世做咕哩，香港又爆武爆等睇柒婆封關唔比你班移民撚走 呢一堆說話啦

話走同唔走都係PR公司

老實講，如果你決定唔走，就唔好走
想係變新疆前至走 ，到時你想走都唔會咁易比你走到

如果接受到唔出聲嘅話

一開始抗爭為乜？

其實要抗爭既話就更應該走，更加應該係外國發聲
你個身體係香港支持，但係你把口比人封住，真係值得？

好似蕭生講
根本要用反智思維代入習維尼
所以就算支爆
香港都一定係一齊陪葬
唔洗有任何幻想
香港係一定變新疆
而且外國真係好撚好住
你拎全盛香港都比唔上

好似台灣同馬拉都講緊差唔多要100個，同埋去到唔好諗打工，當地人都唔夠工作 / 人工太低，要預舊錢攪生意仔。
英國, 澳洲果d 就有工作機會，但門檻唔清楚，好似唔止錢問題，等有經驗巴絲回答。

摘生果、無得留大城市無所謂，我係係要個機會，但求有基本生活保障就夠，當然本身有錢就可以追求更多。

我自己同過支那人共事過
可以好肯定咁講, 佢地大部份都好撚葡萄香港, 亦唔會當香港係自己人, 所以而家香港死佢地好撚開心

我都有惰性都想香港返去以前咁, 但呢個可能性仲低過WW3

年輕人無包袱 應該出去闖蕩

人生係屬於你自己嘅,走唔走自己諗！我老母都反對我走,佢覺得繼續有工返有得住有飯食,唔理政治就冇問題.但呢個就係我同佢價值觀上嘅分歧,我唔可能活係一個冇言論自由嘅地方過一世,有冇民主對我嚟講唔太重要,對我嚟講自由係無價嘅.

咁你係邊間PR?

你又邊間PR?

人生冇野係永恆

你份工唔會做成世
你父母會有離開你嘅一日
2047總會來（好似係黎左）

首先問自己係咪好愛香港
二 係就唔好驚, 要淡定
三 保持平日健康生活 保持意志, 醒目
四 先至得閒留意下有冇咩移民、國際局勢
留意定唔係叫你快啲走佬

係諗下到咩劣境
你頂唔順先需要走嗰陣就有用
走唔到亦要有所覺悟

總之 乜都留意住
唔好亂諗嘢
見步行步

利申:
冇BNO 冇錢
又大得滯去唔到加拿大個scheme

兩樣都有諗, 留>>>去
我唔好外國嘅文化, 生活
叫我融入就真係死得

但若果外國肯畀我地建香港城
個誘因會大咗
不過都係鍾意香港
量力而為先
否則輕言放棄 盞後悔

呢個立會戰仲備戰梗
唔應該咁高調開移民post 放負
(如果係post 一啲五眼移民policy 新聞冇嘢嘅)
但呢啲post 都唔好推咁多囉
盞打亂軍心

始終真正有錢有能力走到嘅唔多
唔好唔記得貧富差距有幾大香港

屌巴過35歲啦咩？加拿大個scheme係18-35喎

劣根性黎

其實只要有互聯網
住得偏遠我都無所謂

「變新疆前走」
你估當初新疆人又何嘗唔係咁唸？
打到黎先走？
你以為依家仲會資詢你？
下一個鐘唔俾你出境，你都無佢符